<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
    <rss version="2.0">
        <channel>
            <title>Agrégateur RSS Philippe</title>
            <link>https://ton-domaine.fr/rss/</link>
            <description>Flux généré automatiquement</description>
            
        <item>
            <title>Sac à dos Kayman de Beuchat</title>
            <link>https://plongez.fr/sac-a-dos-kayman-de-beuchat/</link>
            <guid>https://plongez.fr/sac-a-dos-kayman-de-beuchat/</guid>
            <description>Le Sac à Dos Kayman de Beuchat émerge comme une solution ingénieuse pour transporter tout le matériel des apnéistes ou des plongeurs ! Il s'adapte à toutes les missions, des approches terrestres aux expéditions côtières. Avec sa capacité évolutive et ses rangements…</description>
            <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 10:39:00 +0000</pubDate>
        </item>
        
        <item>
            <title>Red Sea Aggressor IV : dernier né de la flotte Aggressor</title>
            <link>https://plongez.fr/red-sea-aggressor-iv-dernier-ne-de-la-flotte-aggressor/</link>
            <guid>https://plongez.fr/red-sea-aggressor-iv-dernier-ne-de-la-flotte-aggressor/</guid>
            <description>Un yacht flambant neuf, mais toujours les mêmes plongées légendaires Aggressor présente le Red Sea Aggressor IV, le tout dernier bateau de croisière de luxe de sa flotte égyptienne. Dernier né de la flotte Aggressor Le yacht nouvellement construit allie…</description>
            <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 07:48:37 +0000</pubDate>
        </item>
        
        <item>
            <title>Sur Ushuaïa TV le 14 février : « Faites entrer la nature »</title>
            <link>https://plongez.fr/sur-ushuaia-tv-le-14-fevrier-faites-entrer-la-nature/</link>
            <guid>https://plongez.fr/sur-ushuaia-tv-le-14-fevrier-faites-entrer-la-nature/</guid>
            <description>Marine Marine Calmet, juriste pionnière des droits de la Nature, présidente de l&amp;#8217;association Wild Legal&amp;#160;et porte-parole du collectif Or de question, porte un combat inédit pour l’Océan.&amp;#160; Depuis 2014, plus de 800 requins ont été abattus à La Réunion dans le cadre d’un programme gouvernemental controversé. Face à cette situation, Marine Calmet prépare un recours [&amp;#8230;]</description>
            <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:20:57 +0000</pubDate>
        </item>
        
        <item>
            <title>Seastrong Diver Extreme Automatic d’Alpina</title>
            <link>https://plongez.fr/seastrong-diver-extreme-automatic-dalpina/</link>
            <guid>https://plongez.fr/seastrong-diver-extreme-automatic-dalpina/</guid>
            <description>La Seastrong Diver Extreme Automatic Alpina, édition spéciale, est le fruit d'une collaboration pointue, allie robustesse horlogère et lisibilité absolue, parfaitement adaptée aux plongeurs exigeants équipés de leur détendeur et de leur combinaison. Conçue pour accompagner les immersions les plus…</description>
            <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 10:23:37 +0000</pubDate>
        </item>
        
        <item>
            <title>Monopièce SCD 500 de Decathlon : confort et facilité d’habillage</title>
            <link>https://plongez.fr/monopiece-scd-500-de-decathlon-confort-et-facilite-dhabillage/</link>
            <guid>https://plongez.fr/monopiece-scd-500-de-decathlon-confort-et-facilite-dhabillage/</guid>
            <description>Pour les plongeurs débutants et expérimentés qui évoluent dans des eaux tempérées comprises entre 16°C et 24°C, la&amp;#160;combinaison plongée Homme néoprène 5 mm SCD 500 noir et bleu&amp;#160;se présente comme une solution idéale. Développée par l'équipe passionnée de Subea chez…</description>
            <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 16:35:00 +0000</pubDate>
        </item>
        
        <item>
            <title>Chronique méditerranéenne – Faut-il manger des oursins pour sauver les algues ?</title>
            <link>https://plongez.fr/chronique-mediterraneenne-faut-il-manger-des-oursins-pour-sauver-les-algues/</link>
            <guid>https://plongez.fr/chronique-mediterraneenne-faut-il-manger-des-oursins-pour-sauver-les-algues/</guid>
            <description>Depuis quelques années, la question, même si elle peut paraître surprenante, est évoquée dans le milieu scientifique. Derrière cette idée un peu provocatrice se cache en réalité un problème écologique sérieux, lié au déséquilibre des écosystèmes marins. Avant de voir s’il est possible de répondre à cette question, il n’est pas inutile de poser quelques [&amp;#8230;]</description>
            <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 11:06:00 +0000</pubDate>
        </item>
        
        <item>
            <title>ENTEX 51 : LE CEPHISMER POURSUIT SA CONQUETE DES PROFONDEURS</title>
            <link>https://plongez.fr/entex-51-la-marine-nationale-poursuit-sa-conquete-des-profondeurs/</link>
            <guid>https://plongez.fr/entex-51-la-marine-nationale-poursuit-sa-conquete-des-profondeurs/</guid>
            <description>Il y a moins d’un an, le Centre Expert Plongée Humaine et Intervention Sous la MER, dans la cadre de la mission ENTEX 50, réalisait une plongée à saturation à – 200 mètres, couplée à l’utilisation d’un recycleur de plongée électronique, support opérationnel d’interventions militaires. Une première mondiale à cette profondeur !  Du 27 janvier [&amp;#8230;]</description>
            <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:19:38 +0000</pubDate>
        </item>
        
        <item>
            <title>Masque Salvimar Drake Anti-Fog</title>
            <link>https://plongez.fr/masque-salvimar-drake-anti-fog/</link>
            <guid>https://plongez.fr/masque-salvimar-drake-anti-fog/</guid>
            <description>Ce masque frameless à lentille unique en verre trempé offre une&amp;#160;vision panoramique inégalée, un traitement anti-buée chimique activé par un simple rinçage à l'eau, et un confort prolongé grâce à sa jupe en silicone ultra-souple. Destiné à la fois aux…</description>
            <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:39:00 +0000</pubDate>
        </item>
        
        <item>
            <title>BOOT DIVE AWARD : LE PALMARES 2026 !</title>
            <link>https://plongez.fr/boot-dive-award-le-palmares-2026/</link>
            <guid>https://plongez.fr/boot-dive-award-le-palmares-2026/</guid>
            <description>Les lauréats du Boot Dive Award 2026 viennent d’être dévoilés à Düsseldorf&amp;#160; La remise des prix au Boot. L’objectif du BOOT Dive Award, lancé lors de l’édition 2023 du salon allemand, est de récompenser l'industrie internationale de la plongée pour…</description>
            <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 08:59:15 +0000</pubDate>
        </item>
        
        <item>
            <title>OCEAN ART 2025 : LES LAUREATS</title>
            <link>https://plongez.fr/ocean-art-2025-les-laureats/</link>
            <guid>https://plongez.fr/ocean-art-2025-les-laureats/</guid>
            <description>The Underwater Photography Guide dévoile les lauréats de la 14e édition du prestigieux concours Ocean Art. L’édition 2025 a rassemblé un nombre record de candidatures, avec des clichés envoyés par des photographes de plus de 90 pays. Grand gagnant, Première…</description>
            <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:57:12 +0000</pubDate>
        </item>
        
        </channel>
    </rss>
    